---
title: 'MVP de un desarrollo web exitoso'
abstract: ¡Potencia el rendimiento de tu sitio web!
description: Los puntos más valiosos para tu sitio web
autor: Isaac Lucio.
tag: Ciencia y Tecnología
main: true
header_color: 'alternate'
autor_detalle: 'isaac@wdinamo.com'
image_card: 'blog/MVP-de-un-desarrollo-web-exitoso/card.jpg'
image_cover: 'blog/MVP-de-un-desarrollo-web-exitoso/MVP_de_un_desarrollo%.jpg'
og_image:
  src: '/files/images/blog/MVP-de-un-desarrollo-web-exitoso/desarrollo-facebook.jpg'
  type: 'image/jpeg'
  height: 1200
  width: 630
url: https://www.dinamo.mx/a113/2020/MVP-de-un-desarrollo-web-exitoso
keywords:
  - Sitio web
  - Página web
  - Vender en internet
  - Compras en linea
  - Ventas en linea
  - Ecommerce
publishedAt: 2020-06-25 18:30:00.152
publisher: 'https://www.dinamo.mx/'
---

Estamos a días de que el Buen Fin sea tendencia en redes sociales. Miles
de usuarios perseguirán las mejores ofertas en Internet. Sin embargo, al
ingresar a la página donde está lo que buscan, el tiempo de carga es 
bastante tardado y no lo encuentran rápidamente.
Además, **no se ve bien en el teléfono**.

Definitivamente, el siguiente paso que tomaron algunos usuarios es sin 
lugar a dudas salir de ahí. En un escenario ideal, los elementos mencionados
deberían funcionar bien, haciendo que los internautas continúen con su
proceso de compra.

Para una pagina web, **siempre habrá dos visiones:** la del usuario cada día más
exigente esperando un sitio web fácil de navegar y con contenido de alto valor; y
la empresa que, haciendo un esfuerzo e inversión, tratará que el usuario se
convierta en un cliente y que éste regrese, convirtiéndose en un cliente 
recurrente.

Al visualizar este contexto, ¿Qué es lo que te conviene como cliente para crear
tu página web? Bajo esa premisa, decido compartirte lo siguiente:

**Plataformas que te ofrecen una página web en sencillos pasos donde eliges una
plantilla VS Desarrollo personalizado.**

Actualmente se ofrecen herramientas para **construir tu propio sitio web**,
que te permiten la sencilla configuración de una página a través de
diseños preestablecidos. Básicamente con poco esfuerzo, se puede contar
con un contenido amplio, de sencilla edición y de registro rápido para el
usuario dentro de la plataforma...Pero, ¿Cómo se compara con un **desarrollo
personalizado?.**

Un desarrollo a la medida **cuenta con algunas ventajas**, como el diseño ajustado
al 100% a tus necesidades, funcionamiento y en la experiencia de usuario al navegar
en él. Eventualmente, esto provoca una generación más rápida de **clientes
potenciales, visitas o contenido compartido**; dependiendo cuál sea tu objetivo.
Es importante aclarar que esto será acorde a todos los aspectos técnicos
relacionados con su configuración. Te contamos acerca de algunos de estos aspectos
a tomar en cuenta.

### **Estándares de Google y conexión con Google Analytics**

Te preguntarás en qué consisten estos llamados **estándares de Google** y, más
importante aún, cómo los interpretamos. Estos funcionan bajo la premisa 
de **Mobile First:** priorizan el funcionamiento de tu sitio a
través de todos los dispositivos móviles, ya que el tráfico en Internet es
considerablemente superior en estos medios.

Dichos parámetros miden valores como **Performance, SEO, Best Practices y
Accessibility**, para tener claro cuáles son las partes de tu sitio que están
cuidadas y en donde hay áreas de oportunidad por mejorar, dicho análisis
califica en una escala del 1 al 100, y está disponible para realizarlo sin costo
en **Lighthouse**.

<!-- prettier-ignore -->
  ![Gráfica animada](/files/images/blog/MVP-de-un-desarrollo-web-exitoso/giphy-instagram.gif){width="500px" height="500px" loading="lazy" .block .mx-auto .mb-4}

### **Certificado de seguridad (SSL)**

Queremos resaltar para ti la importancia de contar con un **certificado de
seguridad (SSL)**. Es muy sencillo. Este certificado se encarga de que 
la transmisión de información entre un **servidor y un usuario**,
sea segura para ambas partes.

El contar con este certificado será visible dentro de tu sitio, permitiéndote
ejecutar campañas para tu sitio en Google Ads y por otra parte al usuario
**navegar de forma segura**, incluso sin que sea bloqueada por ningún motor de
búsqueda.

![seguridad](/files/images/blog/MVP-de-un-desarrollo-web-exitoso/seguridad-02.jpg){.mx-auto}

### **Valor de la comunicación con un experto para mi sitio**

La comunicación con un experto puede beneficiar a que tu sitio pueda tener un
apropiado mantenimiento web y a resolver las dudas que tengas al respecto sobre
términos técnicos que puedan afectar su funcionamiento, o potenciarlo para que
logres todos tus objetivos.

Todos estos aspectos son muy importantes a la hora de contar con una página web,
en donde puedes asegurar una navegación de calidad para el usuario y cumplir
los objetivos que tú requieres como cliente.

![seguridad](/files/images/blog/MVP-de-un-desarrollo-web-exitoso/experto-01.jpg){.mx-auto}

Si estás interesado en contar con un diagnóstico gratuito para tu sitio, que
además puede incluir tus redes sociales, puedes contar con nosotros.
Solo tienes que registrarte : [**aquí.**](https://www.dinamo.mx/contacto)

<dl>

##### Glosario de apoyo:

<dt> Performance </dt>

<dd>Este dato se calcula a partir de métricas sobre prueba de velocidad del sitio
web en relación a otras páginas, donde se evalúan bajo criterios de Google cada
material que se incluya dentro del desarrollo del sitio.

Obtener una puntuación de 100 significa que el sitio es más rápido que el 98% de
sitios similares, mientras que una puntuación por arriba de 50 establece que la
página es más rápida que el 75% de su competencia.</dd>

<dt> SEO </dt>

<dd>Todos los indicadores (etiquetas, textos, sintaxis del código) que requiere el
motor de búsqueda de google para indexar el sitio en una búsqueda orgánica.</dd>

<dt> Best Practices </dt>

<dd>Estas recomendaciones evitarán que tengas problemas de rendimiento en beneficio
de un sitio web fluido y optimizado para SEO.

Contiene varios elementos como el uso de versiones http/2 o https (certificado
de seguridad), enlaces “no opener” (Medida de seguridad para evitar control de
enlaces maliciosos sobre pestañas abiertas).</dd>

<dt> Accesibility </dt>

<dd>Se ocupa en asegurar que el sitio pueda ser utilizado por tantos usuarios como
sea posible, es decir, cualquier persona con discapacidad puede disponer de la
mejor experiencia dentro del sitio, basado en una estructura sólida y
presentable, con atributos definidos enfocado principalmente a experiencias
mobile first.</dd>

<dt> Conversion Web </dt>

<dd>Es la acción que se espera de un usuario al ingresar un sitio web.</dd>

</dl>